﻿sudb
=====

NoSL СУБД, объектно-ориентированная (в градации прототипов) с возможностью некоторой вариации прототипов.

Прототип
---
Прототипом является некоторый абстрактный типизированный контейнер для хранения объекта.
При этом объект может вариьировать несколькими своими свойствами (иметь другой тип или дополнительные поля или отсутствие поля).
Непосредственным контейнером хранящим объект называется "Структура"

Хранилище
---
Хранилище создается отдельно для каждой конкретной структуры.
Каждая структура может разбить свой файл хранилища на 256 файлов (для преодоления ограничений по размеру файла)




Общая производительность
===

Ориентировочный объем данных: 100 000 основных записей + 500 записей умноженное на 20 отдельных прототипов

Системный индексы
---
На каждый прототип создается 1 индекс.
Системный индекс позволит быстро найти позицию объекта в хранилище. 
Структура индекса хранит промежуток между последовательно идущими ключами
и для этого промежутка указывает номер начала диапазона и позицию в хранилище,
конец диапазона является началом сдедующего диапазона и записывается дальше.

Расчет позиции в хранилище: 

к - системный ключ объекта;

н - номер файла хранилища;

п - ближайший(в нижнюю сторону) ключ указанный в индекса;

ш - шаг между записами в хранилище;


позиция(к)-> ш*(индекс(к-п))

Позволит получить за детерминированный промежуток получить
 доступ к объекту по системному ключу.

Файл индекса хранит значение уникальный внутренний ключ (4 байт),
номер файла  (1 байт) и позицию в файле (8 байт)

Размеры файла индекса и перспектива его хранения в ОЗУ.

|записи\ удалений на 100|10|5|2|1|4,5|
|----|------|------|-----|-----|-----|
|1 000|1,3 мб|0,6 мб|0,3 мб|0,1 мб|0,6 мб|
|10 000|1,6 мб|0,8 мб|0,3 мб|0,2 мб|0,7 мб|
|100 000|20,5 мб|10,2 мб|4,1 мб| 2,0 мб| 9,2 мб|
|1 000 000|2,5 гб|1,2 гб|0,5 гб|0,2 гб|0,1 гб|

В случае перерасчетов внутренних ключей, то размер индекса будет сведен к минимуму.
